南港島線倘致迫爆 金鐘或關閘機

【明報專訊】南港島線東段下周三（28日）通車，港鐵預計金鐘站轉乘人流將增加，有需要時將實施人流管制措施，如暫停部分閘機或部分到月台的電梯。海洋公園則指與港鐵有溝通機制，若下班繁忙時間金鐘站人流過多，園方將延長開放時間，並呼籲乘客繼續逗留園內。

海洋公園或延長開放留客園內

港鐵昨日於海洋公園站舉行南港島線啟用慶祝典禮，港鐵車務總監劉天成在典禮後指出，南港島線通車將增加荃灣線和港島線人流，港鐵將加派人手，包括月台助理等協助乘客。因應金鐘站轉乘人流增加，港鐵將於有需要時（包括繁忙時段）實施人流管制措施，例如關閉部分閘機及扶手電梯，以減少進入月台的人數等。

劉說，金鐘站部分月台早前已完成擴闊，港鐵亦加密非繁忙時段班次，相信有助疏導人流。另他指港鐵早前已安排500名員工為新線做壓力測試，模擬處理不同緊急情况；自10月試行營運以來，新線無再出現與信號系統相關問題。

出席典禮的海洋公園行政總裁李繩宗說，南港島線開通對園內人流及收益均帶來好處，但暫時難以評估相關增幅。李指園方與港鐵有溝通機制，當金鐘站人流過多，園內將會廣播，呼籲乘客繼續逗留園內，預留時間乘車。他續指海洋公園在夏季高峰期關門時間為晚上8時，預料可避開金鐘站的下班繁忙時間，有需要時亦會延長營業時間，協助疏導車站人潮。

等睇好似香港仔隧道咁日日間歇性封閉
塞人塞度去地面打蛇餅

直頭長關車門咪無人囉

屌你老母搭地鐵都有間封

封咗條南港島線咪唔塞人囉

開條線嚟把撚咩
屌你老母南區講就講出金鐘11分鐘
但係計埋日日等幾班車
兼由最深嗰層行上金鐘
夾夾埋埋啲時間
同塞香港仔隧道有閪分別